美國安顧問：香港人了不起 美國敞開大門歡迎

美國當地時間星期五（10月17日），美國白宮國家安全顧問奧布萊恩（Robert O'Brien）在談到中共對於香港民主運動的鎮壓時表示，香港人非常了不起，對於那些在北京實施「港版國安法」後打算離開的香港人，美國非常歡迎。

奧布萊恩是在美國智囊阿斯彭研究所（Aspen Institute）的一個在線活動中說這番話的。他在談到中共對新疆維族人的「接近於種族滅絕」式的鎮壓時，也談到了中共對香港民主運動的鎮壓，表示香港現在已經完全被中共「同化」。

奧布萊恩說，美國的大門對香港這座城市的人民是敞開的，「如果我們有更多來自香港的移民，那就太好了。他們真是了不起的人」。

他表示：「任何曾經去過香港並在那裏度過時光的人，都會很難過，因為香港現在已經完全被中國（共）同化。」

奧布萊恩強調，針對中共「接管香港」以及在台灣和南海等問題上的「非常武斷、極具挑釁性」，美國必須站出來制止中共。

當被問到在中共「窒息了香港的民主與自由」，美國政府都做了甚麼時，奧布萊恩說，在5月20日的白宮玫瑰花園的發佈會上，特朗普總統發佈了對中共史上「最強硬的」演講，之後，美國對中共（和港共）採取了一系列制裁措施，做得比任何其它西方國家都多，就連英國首相約翰遜都對白宮採取的行動非常感謝。

對於希望尋求庇護的香港人，奧布萊恩說：「美國已經出台政策特別考慮，讓這個過程更容易。」他強調，「如果這些了不起的香港人願意來美國，我更樂於看到更多的香港人來（美國的）洛杉磯、紐約和三藩市，而不是去（英國的）倫敦安家。」

美國在本月初宣佈，對於那些面臨迫害的香港居民，美國將根據移民法給予特別考慮。@

真係有咁易做到難民咩

首先你要有跳出現況嘅勇氣，
之後就要諗佢所講了不起嘅香港人，
到底做咗啲乜？

拜登 :
香港人示威者太過分
中國人好過香港人
我當選會趕走曬香港人返中國香港

上年係美國對香港示威者最支持最感動既唔係所謂自由派 而係愛國者

心悲嘆